連接十八區單車徑

泛民有冇諗過連接咁多區既單車徑，完善單車既設施，減少對黨鐵既依賴，隨時關站都唔怕

推

單車仔表示歡迎

咁單車問題呢?
共享單車已經無曬咁濟
單車鋪又唔係周圍度有

如果要連結仲要開單車班唔係個個都識
順便開班做下地區野

仲有1間香港人嘅共享單車

比個機會locobike狀大

LocoBike

真

支持既幫手推下

其實做緊
叫超級單車徑
不過搞咗十幾年都未搞掂

利申:單車撚

呢個要做！ 超級單車徑都拖咗差唔多有十年

之前好單車徑 都比人話大白象
你諗清楚至好講

我都聽左好多年，但而家泛民有哂控制權，咁應該可以加速搞，如果大家都支持

依樣野好自然而然
單車設施好就自然多人踩，多人踩就會多舖
不過吊詭係單車設施同踩車人數相輔相承，設施好先有人踩，多人踩先會多設施

唔係拖 係好多人反對

有用既野就應該搞

支持可以環港

建議先整走單車徑果幾條黃色柱

支持連接十八區單車徑

但有d山路好難踩

同意！將軍澳單車徑Cover晒將軍澳,康城調景嶺坑口，超方便！

其實好多地方都做得
青衣可以入到去屯元天都得
係有冇心做咁解

其實應該要啦
不過技術上舊區規劃果時冇預咁闊既路比單車
如果說服到政府比單車可以係某d特定比較闊既行人路踩就好好多

想踩九龍

以前未必好需要，但今時今日黨鐵既所作所為，可能大家都會覺得有需要，加上又環保

高架單車徑

以前建制一定想攸做架
但係好多居民反對 個個都話哂錢
而且單車友鍾意行公路

喺台灣踩過ubike嘅一定支持，嗰種踩住單車喺城市周圍走嘅感覺好正

青衣葵涌去荃灣20幾年都要踩馬路

條路冇咁闊可唔可以以墜道或者天橋方式連接？大家可以討論下

九龍港島啲路咁窄整唔整到
九西友表示好想踩單車

如果有超級單車徑自然有人會買單車黎踩

屯元天早就應該要有

好on9.
個個系度打仗，你地顧住踩單車。。。
訓醒未啊？ 你以為區議員好得閒啊，等到大事大非事情做完先啦。。。

申，我踩RB.

荃灣去屯門 就係深井汀九班撚屌話有嘈音所以反對

可以諗下嘅

參考日本做法
建造地下泊車位
可以每月收百幾蚊左右當係車場維修保養

講咗好多年 同意要加速推

三聖都有反對
因為 好似話要起橋 話曬錢

講咗十世啦

記憶中
係單車徑附近嘅居民反對
例如荃灣至屯門段
原本係想係青山公路外面
起條單車大橋
但係啲人就話影響海景而反對…

私人單車 不過有得store

好呀 講咗好耐

係班單車藍芽焚機友累事
正經公路友唔會嘈

如果條單車徑好完善 有晒配套既
買一架單車代步都唔貴啦

有路就有人，有配套就有產業

點都唔會夠以前少數派d大白象哂錢，貴但如果多人用就冇問題

起D濕鳩噴水池把撚咩
十八區單車徑至少你我都用到呀

係
因為條橋係海面上 破壞左海岸
岩唔岩就唔知喇

G持
利申：沙田柚

順便鋪過爛嘅路段啦
而家連吐露港段都越黎越爛

郁唔郁到康文署嗰啲
啲設計太差

好 全民運動 想好耐
呢家玩大圈成日馬路都幾危險

呢個幾好，離島區就唔駛做

區議會選舉 同你做運動有咩關係?

你要黃絲議員長做長有一定唔可以忽略民生工作，淨係玩政治咪搞到好似以前泛民咁，尤其係呢一年有政績係好重要，民生做得好就會直接影響立法會選舉

大家好！想同大家介紹一個新 Channel- FundHKers

唔知大家平時捐錢捐開邊到？
星火？立場？
但其實香港仲有好多機構要大家支持！Channel入面會不定期Share唔同類型嘅機構同眾籌比大家課金。

Admin會Factcheck眾籌嘅可信程度，認為可信同有急切性先會推比大家！

當然捐唔捐 捐幾多 由自己選擇
就算能力所限都可以Share比身邊朋友。總之一句到尾，香港人撐香港人！

將軍澳西貢馬鞍山

話太斜 唔起

有無單車發燒友係到? 我都想知佢地鍾唔鍾意行單車徑

G持

沙田，大埔，北區，屯門，西貢，將軍澳，元朗，深井一早要連結單車徑啦，

1000% 同意

學下外國 係斜路裝個野 可以幫啲單車上斜

呢個主意唔錯

其實基建貴真係唔係問題，如果啲野有用既話貴都唔緊要啦

認真好主意

呢個幾好其實
又鼓勵下D人倏下運動踩單車

唔係鐘意行公路
因為D 單車徑成日斷同又窄

建議電助力單車合法化
外國好多c9踩去買餸

正

計爛點都係市區果啲爛啲 吐公果段咁闊好好踩

好難
可能海邊
你諗下觀塘嗰邊

踩過
好多神主牌

本身是港島區單車友 , 支持連接十八區單車徑!!!

ok

唔明
咁你覺得區議員應該做咩
定係選完放棄個身份咩都唔做

泛民搞到時拎條數出黎大家又唔認數

支持

單車徑議題可以同lokobike合作 , 擴大黃色經濟圈

大埔有單車徑咪又係獨立咗幾日
同埋單車亂泊問題困擾不少民主派新界議員

ebike 又係要攪

tui

推 期待

加埋電動單車/滑板車合法化

單車哨

又健康又慳錢

屯元天已經有～不過路面垃圾

大埔同粉嶺條單車徑斷開左
除非將條行人路直接改成單車徑啦
不過條路本身都危險
好多大貨車行

真單車仔嘅話鐘意踩馬路多啲，除非單車徑整好少少，唔好有太多欄同停車落車位

幾時先學到荷蘭啲地底單車場好羨慕

離島區點連接
單車水上飄

幻想有一日可以踩單車過海返工
以後都唔洗再逼黨鐵

大唔大白象係睇下投中邊支標既啫
形成大白象工程背後原因係利益輸送
冇左利益輸送所有嘢都平好多

單車仔表示即使有單車徑，都會踩馬路，起碼馬路係連貫啲同平坦啲

真係通到就好，日日單車返工放工

其實嗰幾條有咩用

其實單單係荃灣至屯門，已經由大舊年代傾到黃已完，結果2018終於傾掂數開始發板起，暫時淨係做到前期工程，得嗰2.3公里， 立法會批咗億幾，仲要條肥淋淋自私精搞咗條二百米佢自家設計坐又唔係企又唔係嘅櫈，TASTE 差到核爆級，斬咗唔知幾多棵樹。但係咁樣一段仔都億幾，相信繼續搞落去應該幾肥肥下。
如果真係大搞，希望各位留意工程投標。

我要荃灣西踩去屯門呀

唔洗踩馬路

連同爭取埋狗鐵唔需要拆前轆入閘啦！

推
可以踩單車過海先係國際城市

真心支持
如果有單車路全接
大量手足做騎兵
可以快速支援鄰近區域

可以避免狗鐵巴士比狗截人
從而令手足冇得增援

有單車徑既 唔怕無人做生意

真係有咁既單車路落實左 仲驚會少單車店? 香港人咁識做生意

單車

做緊好耐啦，不過起極都起唔完
荃灣到屯門都係今年先開始

絕對應該，唔通有人鐘意係個黑箱(黨鐵)入面移動，冇風景只可以對住個手機咩

更應該開放埋電動可移動工具，減少空氣污染。

依個支持！

如果有單車徑，買架單車代步又點話

焚機友依家少之有少了………

push

過氣單車仔表示歡迎

推
單車徑真係可以大搞，一舉三得
最貼身就可以減低對黨鐵嘅依賴，長遠講可以解決土地同交通問題，而且減低醫療開支
起一個單車停車場要十個車位咁大嘅地方，但已經可以泊到五十架單車，即係已經少好多架私家車係路上面，慳左好多車位同塞少好多
另外一條半行車線闊嘅單車徑已經可以係一條雙向單車徑，而行一架車嘅空間就已經等於行三架單車嘅空間
最後係踩單車通勤/運動嘅人心血管疾病機會低12-20%，而且肥胖率同糖尿都比較低，培養到香港人踩單車返工可以減輕到醫療負擔

不過千祈唔好起沙田大圍果啲垃撚圾單車徑，一截截斷開哂極唔方便，仲要係咁上落斜，難踩又危險
單車徑基本上當半條行車線咁設計，再加欄分隔開車同單車，同儘量拉平斜路，請參考單車高速公路 (veloway)
可以試下改善同連埋大埔、沙田、大圍、馬𩣑山啲單車徑先，做得起的話其他區就自然會有需求想跟
印象中大西北有大白象單車徑起緊，希望趕得切可以改良到設計

除左單車徑之外有好多配套可以令更多人想踩單車，例如係有CCTV嘅單車泊位、水機、更衣室等

市區可以點搞

超級單車徑聽落唔好聽,應該叫單車高速公路

我諗起pokemon寶石版

我係單車友，我一直都踩單車徑，除非冇路就焗踩馬路。
另外其實元朗去上水段已經起緊，由元朗開始，去到“廣東名門”（經壆錦路）已經全段有單車徑，之後到新田就仲起緊。

呢個好多年前已經聽過, 今次係好機會

真
寧願要多啲呢啲工程

利申唔踩車

香港啲路整得樣衰唔連貫，有時會局住上行人路

然後就會有曱甴喺啲濕鳩位特登捉人抄牌交數，垃圾法例，垃圾單車徑

推
如果九龍有單車徑, 應該空氣會好好多

過海單車徑？
anyway 起多D單車徑 至少各自connect曬港島九龍兩邊都應該唔錯

推！！

如果可以踩埋單車過海就perfect池

冇利益輸送應該冇咁貴

Loco 天空藍色車身

(不過有D..PK 會自己加把鎖,揾到都租唔到....)

搞還搞唔好搞青公

利申，單車L

加快

被迫行公路
好多單車徑爛路 斷斷續續
金屬神主牌+窄路
無得簡先行公路

有冇機會港島同九龍有單車都上得既渡輪連接

港珠澳 明日大嶼就唔影響

價錢合理嘅話有咩問題

投票表完態有議席唔做野，只會令人覺得搞政治就會搞到民生，所以地區事務一定要做好，而城市規劃就會其中一樣

I want!!!! I m biking fans

橫掂紅隧宜家未開返
順手整多條單車線

支持呀

呢啲先係真基建

引入台灣ubike

冇錯，唔撚要咩音樂噴泉

極憎，斷開哂，而且窄又多學神

。。。大陸？

Locobike

點解叫超級

有哂完善配套
到時單車需求就會上升

荃灣都起緊 不過好短

我見到嘅係一堆跑步撚 放狗人 推bb車散步
一日唔解決依個問題 一日有條單車俓都係廢
利申都係單車仔

唔識踩單車但gchi

係 ，50年後可能電動單車普及， 可能快過搭巴士

電助同電瓶兩回事，電助要出力踩先會去，所以好少會用黎好似大陸咁亂飛

阻止佢過行人路，但果幾條野好密，有時會炒車

判比真外資(唔係鬼佬殼支那股東)搞 quote個靚價
唔好10億一條橋 應該好好多

大力推
推到可以踩過海

G持
利申：單車友

諗起可以用單車出出入入就爽

推
單車撚表示支持

仆街agger

其實香港咁細，應該好適合做單車城市，但而家規劃同設計太差，如果做好d, 應該會好方便

平路就平
要起橋, 打摏, 加燈, 戰線長, 條數好可怕架

北大嶼山公路 應該起 海邊單車徑

電動滑板車合法化+引入共享電動滑板車

支持 LocoBike

荷蘭都係單車多過車

可以踩馬路

單車有路權，但九龍踩單車搵命搏

同抗爭一樣，因為無正常／方便渠道先會咁，所以要起好泊車位，有泊車位後仲亂泊果啲就要去清

係龍翔道踩單車依啲真係好牙煙

其實連好曬區內啲單車徑先啦
斷斷續續咁

唔好諗住幫政府慳錢啦
屌大白象係因為佢有利益輸送啫
一分錢一分貨我覺得ok
反正錢放喺到都係俾人泵上支國㗎啦

登記選民備戰立法會

登記唔洗錢，何樂而不為

唔識踩單車 3個碌is fine

如果要起，條橋會唔會好長？
唔長嘅話吊橋諗唔諗得過？好似poly條yz橋
不過打風會搖啲

南區有單車徑就正

有兩派
一啲人本身唔踩馬路或者安全問題
比較鍾意單車徑
一啲人會覺得單車徑窄
同埋單車徑會有較多車速偏慢人士
踩得好唔順
佢地就鍾意馬路多啲
不過如果可以起到吐露港單車徑嘅級數
咁我諗兩派都應該OK

支持 有時去一兩個站唔想比狗鐵賺

Good idea, pushhhh!!!!

壯大 Locobike 先
當然多一二間黃金共享單車冇任歡迎

外國通常會係單車徑旁邊加條行人線，再將兩線用欄分隔

香港d單車徑窄到根本好似陷阱咁

一邊起
另一邊都要教化下D 冇公德心嘅 人

支持連接十八區單車徑

冇錯，錢只要用得其所，冇利益輸送，就唔應該慳，同埋做到既話，對大家出入同健康都好有幫助，仲有唔洗答黨鐵

推，有用

支持，但港島點起單車徑，咁撚細

連晒新界先啦

呢啲要瘋狂report! 唔好害loco老闆！

Gchi

pish

好似講咗好耐 但係都未實現到 利申 我支持

推 單車真心方便

有單車徑自然有單車舖

可以參考

荷蘭都係單車國家

本身唔會點踩，踩得好唔穩。
中大一役後，踩多咗好多Locobike

流水抗爭

單車徑方便哨兵做嘢

荷蘭仲窄，係後來單車優先政策，取締左好多行車線先夠位

行大窩東咪起好左七成單車徑

推廣可摺式單車
再嚴打單車違泊
商業輔助，
係啲小人既商場或商業區
開啲收費式泊單車
等啲劏房戶都可以單車上班

應洗得洗
有建設性
唔係大白象工程
唔係貪污就得

叫佢打死都唔好賣比大陸

最理想可以參考下單車highway 真正做到單車專用
其實港島區沿海最易實現 東到西真係一個鐘內嘅事

怕香港人善忘嘅，推行動post 啦
想聲援理大手足嘅，推行動post 啦
和理非嘅，推行動post 啦
勇武嘅，推行動 post 啦

呢個係行動post，星期三晚，我地聚首商場，以和理非聲援理大手足

的士服務有錢啲
巴士服務老人同遠既
咁最大影響係小巴

推 支持

見到外國同日本 人地單車代步 覺得好正好方便

荃灣個條講咗有無15年？

海旁單車徑

果幾條黃色柱無左，可能你踩踩下單車
有架電單車行過
或者有架輪椅行過
你ok?

推 單身真係方便

支持！

Push

只要有大既需求，有利可圖就會有人做呢D生意。

應宣傳叫黃店店主
申請加入功能組別

飲食界俾呢個刻薄廿蚊張做左好耐

果條柱好密，正常其他地方有冇咁密架

點樣踩過對面海

返工唔驚你塞lu

我諗要一千億先做到

要執法罰錢，因為果啲真係好阻單車

推 建設理想香港 我想住既地方

起條單車橋過海 又一旅遊景點

有路嘅話大家自然會買
單車舖/共享公司亦都會增加

呢個 idea 極度期待

港島其實有啲難
可能南區嗰啲會易啲搞嘅

不過起碼新界一定要做好先

諗咗好耐，九龍半島單車徑，由鯉魚門海傍直出觀塘，經啓德出九龍城土瓜灣，再殺出尖東，沿住踩一定好爽，羨慕咗大圍班仆街好耐，有得踩去大埔同粉嶺

快啲起啦 好想每日落街踩單車

Can

，

支持
但路面問題要諗諗佢

一早要啦
香港咁細，其實踩單車仲方便過搭車
全民運動

早幾日經過想問嗰二百米櫈喺邊？

P牌推

其實唔一定要起單車徑
現有車路重新劃線都係可行辦法

支持
利申港島撚車都冇得踩

依個要推

G持 表示踩左成個星期返工收工

咁搞埋電動滑板車得唔得

Tui

留名g持，應該可舒緩目前路面擠塞，諗諗佢

好似荷蘭咁就正

九龍表示

甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 甴近平 曱甴王 香港警察 曱甴仔 曱甴 習曱甴 曱甴近平 甴近平 曱甴維尼 甴維尼 曱甴皇帝 甴帝 世界毒瘤支那 共狗 共匪死全家 黑社會死全家 殲滅中共全黨死清光 打倒赤納粹 香港軍政府 香港集中營 香港人還拖 共匪警甴 #Chinazi #AntiChinazi #BoycottChina #BoycottBlizzard #StandWithHongKong #StandWithCatalonia #StandWithUyghur #NewXiLand #新支蘭 #Austrachina #Chinada

單車依家都可以上天星小輪過維港呀
只限當灣仔至尖沙咀航線下層不接載乘客，每艘渡輪下層最多限載十輛單車

推 要做到好似大圍可以直接踩車去上水咁

買囉

有求自然有供

改善埋泊單車既設施，個泊車場亂葬崗咁

其中一個夢想 可以踩車返工

有用 全民踩車

連登人buy唔buy共享？
我幾想有 唔駛限死踩來回程
但太多人破壞 私有化

正
屋企駕車可復活

呢個提議好 但有難度

將軍澳以外最近既單車徑係邊

如果可以連接 買一部好閒啫

難啲，九龍啲路車都唔夠位行

要成日落地

呢個idea正! 好希望可以做到!

提提各位Loco (藍色車身)﹐唔好攞黎做RB﹐要攞就攞中資嘅ofo(黃色車身)

非常支持
推
等左全港單車徑好耐

等左好耐

點搞九龍港島
好難

合法電動滑板

支持 !!

起單車徑好過起埋啲垃圾噴水池

你意思十幾米有一排？定一排有8支？

到時幾隊警察一樣封到你條單車徑

有啲成排喺中間得番二邊少少位

踩單車過海

收窄行車線應該要重新plan好多野，諗下踩上去柴斜都高潮 不過就算真係搞，一屆都唔知搞唔搞得掂

其實果啲除左想啲大既唔好行
仲係想你唔好咁快
因為咁快，啲行人過單車徑就好危險
單車徑又無特定過路位
單車又需要更長停車距離

如果有十八區單車網就完全唔夠

維港講左N年連開始都未開
又有業權問題

不過維港仲有衛生/氣味問題
就算開工都非常長時間...我覺得我等唔到可能都搬左

上星期日日由尖東行去都會大廈返工~~~
行到灰灰地, 20-30mins真係想鳩衝塊Ninebot 單輪帶埋返工代步~

不過都幾貴.....最平果款都二千幾

推啊 我想踩單車入將軍澳

成事就可以起埋條地下街行路過海
參考呢個post

仲要每個火車 地鐵 巴士總站都有呢啲單車場同共享單車可以租
鋪條單車徑唔係難 但配套要做得好先可以普及 荷蘭比Copenhagen更普及(個人認為)

同意
又健康 又環保
減少依賴公共交通工具 少啲塞車問題
仲可以支持港人既共享單車

如果話晒錢
晒得過啲大白象工程
仲要自己未必用得著

星期六日成堆師奶細路老人家係單車徑行
仲可以係個出隧道轉彎位學單車
你想死啫我唔想啊嘛
點都要解決咗哩啲問題先

講得好啱！支持

大家互相幫手推好唔好？
對即將上任區議員的建議

第一步先搞好新界東西區單車徑嘅連接，反應理想就再計劃點樣連接九龍港島，可以起大橋或者海底隧道過海，又或者整個單車專用渡輪服務，同時起地下單車停車場，希望搞得成

屌
建制十幾億搞條19天橋
用黎搞呢樣仲好啦
唔洗用黨鐵
泛民靠你喇

可以由大西北，同埋東鐵沿線做起

要做

推啊，仲可以推廣單車活動

諗起元朗之前仲話起果個垃圾天橋

721

方便下次再升做究極單車徑

呢個絕對係抗爭時代最偉大基建

正呀

剩係過海都應該要有海底單車徑啦
根本一直都係想市民偏重一樣交通
變相方便管理，成個政府都不思進取

諗起Pokemon

冇黨鐵 再揸共享車去示威

有路咪自然有單車囉，本身係因為啲單車路斷到一截截咁先冇人想踩

好似淨係for新界? 九龍香港島好似無?

同埋批電動單車

南區撚表示好想有單車徑

搞單車徑上柴斜
平時吐公隧道仔落斜都可以炒到仆街
柴斜底起定間醫院先掂

希望泛民可以做到，所有人都用到既基建

如果有人用單車逃走
未可以比速龍練跑

好
風火輪+電動滑板

去日本 見幾年多咗勁多人踩單車
真係好想香港都有
但附近連單車徑都冇
又唔敢好似支那人咁 踩車路

正呀喂

騎兵+魔法師
屈機

係呀, 應該減速用
正常踩 時速50公里 都OK, 但係因為單車個胎好薄
要停其實只能慢慢停,
你停得急, 一係滑胎, 一係人飛出去, 兩個都係同無停係一樣

利申, 十年踩一次單車, 非相關人士

比速龍練跑

港島環島單車徑

[單車jj]直播由柴灣踩單車到荃灣

單車停泊處全部要裝閉路電視就真

係
但係搞好咗新界先啦
難度應該最細

push
踩loco

不過之前政府好似打算搞超級單車徑
又係無左回事

Pish

先整一條由九龍西到九龍東，
打通埋將軍澳。

然後港島北沿海整返一條

元朗需要一條單車徑可以踩去上水，上水連去大埔

係就正

重要鼓勵政府更新條例
提供清晰指引比電動代步工具
將呢樣野合法化，迎合未來大勢

踩單車去發夢

支持，簡單d盡量沿海傍去

好嚮往北歐式單車highway
冇就倫敦都照殺

甴習平

荃灣=唯一一個無單車徑嘅新市鎮

宜家搬左去其他新市鎮日日踩單車不知幾爽

市民多機會踩單車，每日運動量上升，身體都健康d

港島整條撚咩 又細又迫 你話喺東區走廊到畫到條單車徑出嚟就話啫

東區走廊畀你搞掂咗都仲有南區 嗰啲真係死症

黃色經濟圈
之前仲免費畀中大手足踩走
呢啲黃店一定要狠狠用錢懲罰

推呢個

終極物資鏈
好似屈鐵路網咁打

作為單車友絕對支持

應該話除左藍色其他都可以

最好將電動滑行車 合法化

行電動滑板車🛴一流

支持!!!!!

馬路嘅話可以整一條線為單車優先
真心好想踩單車
香港最唔掂就係又無位踩又無位泊

被迫架
單車徑又短又成日斷

正呀!!!!

推，我淨係想要兩條方便d
沙田入西貢，踩西沙又唔好意思拉龍，踩行人路呢d秋冬天氣好多人
沙田出九龍，次次踩馬騮山馬路都驚大車經過

自己買架單車，摺車
如果泊街就要小心比人偷
可能要整多D防偷單車措施
由區議會批錢阿公搞

幾撚時先可以起快小小..一齊踏單車

其實一早攪緊西九去上水, 全經海旁, 但攪幾廿年都未攪掂

會搞到塞車呀

推到區議員入嚟

仲有好多垃圾藝術雕塑
條路已經窄 留返空間都唔得既 平時仲唔夠迫咩
規劃果班 成日諗係點加野落去 其實條路空d先重要
香港情況特殊 街頭藝術品 最適合做平面藝術 牆身 地板 係條路仔放牛咁大既雕塑 慳返啦

啱呀，搞好咗現有嘅先
咁樣九龍同港島先有機會搞得成

減少汽車排放、減少車輛，又唔駛興咁多停車場，將啲位變哂做單車停泊區好過啦

Cancel左？

講左好耐，肯做當然好

Good

天水圍 ban落去 米埔 上水 好多人就可踩返工

好彩你利申非相關人士
一般人係踩唔到時速50公里

推呀，港島撚想踩單車返工好耐，奈何濕鳩政府遲遲唔起條海傍單車徑

單車撚表示踏行人路是犯法的
會有機會比黑警拉
係香港要踩馬路+前後燈

依家啲單車貴到痴線見佢普普通通都要2-3千一架
想搵返啲舊鋪買一千樓下既都有難度

更正係捉唔係拉
要罰錢

公私合營有冇得搞

怕閪咩

你望下d小巴司機幾多歲
小巴遲早唔大幅加價一定做唔住
咁低人工,係班老師傅退休冇野做先肯做咋

選完又唔比人做民生野咁撚惡?

離島區點連

好似台北咁應該幾好

傻的嗎
有單車路我第一個狗衝去買車
又唔係貴
你搭港鐵咁多錢
幾個月就買到架唔錯嘅車

推
想要單車徑

推，九龍人想用locobike入新界

仲要匿係啲柱後面捉
勁狗

好撚想要
但係舊區都冇

有路自然有單車
無地方踩邊有人會買定d單車係度

依塊比民建聯偷左黎用既地都要拎返!!

其實楊祥利違規亦早有前科。2015年，該個原本批出只能用作經營餐廳、維修及停泊單車及露天展覽等用途的土地，被揭違反當時租約規定，暗中將空地闢作停車場，並劃出25個停車位，用作公眾收費泊車用途，每月獲利最多近13萬元。而該處一部份空地，更曾免費借予新界社團聯會及民建聯沙田支部，筵開約30席，辦箍票盆菜宴，時任政制及內地事務局副局長劉江華亦有到場。

起條繞道有無得諗

睇黎巴打都奶過野

用小輪

諗起都好撚正

好快就見到哩句野

講左幾撚十年依家起緊, 影都未撚見

已經有間東區醫院係隔離 不過唔好話後半段，剩係慈幼開始上筲官個段都仆街
屌你 遲下單車徑變左 推單車徑

Push 好想踩單車

果次好彩冇奶野
見到即調頭再通知後面啲單車友
果次見到匿係河田站單車徑果條斷開左既柱到匿埋

香港海旁單車徑 - 堅尼地城至筲萁湾
九龍海旁單車徑 - 鲤魚門至西九
諗起都正!

Tui tui tui tui

做左港島西環去小西灣先，得唔得。而家好多差小小一段就接到

唔識踩單車表示想要單車普及教育

港島講左好耐啦
我都想有

點解唔去到小西灣

整到，港島就係海邊，西環至灣仔已經整好緩跑徑，本來改做一下就已經係單車徑，可惜中間多左解放軍收返中環做軍事用地，咁就斷左了...

正呀，踩單車返學返工

不如開放電動單車先

呢個時勢一早就應該踩單車

大力支持

其實香港有條件整個大約五至十公里環形單車徑
唔係一般新市鎮個種單車徑
而係闊起碼十米，可以用黎比賽個種
地點可以西貢/大欖涌/大嶼山......
依山而建，場地可以出租比團體做公路單車訓練
亦可以收開放比公眾入場踏單車（當然要收費啦）

純粹講笑
咁斜邊會起到單車徑

單車仔表示歡迎 x2

[支線任務] 立法會選舉 集中討論區

我之前安左個計速 ,
好似係 50 喎
咁啲亞叔亞嬸果啲緊係無 , 快過腳少少 , 10/km/h 都無

咁其實應該幾多左右?

通得成一定係自己買部私家泊屋企架啦，單位/ 走廊闊就泊上樓，屋苑咪地面間泊車場囉，單幢唐樓先唯有泊公海

自己買架唔貴喎 日本台灣真係人人都有咁濟

單車友超級支持

唔清楚

港島鯉景灣至鰂魚涌/北角一段海濱可唔可以整咗單車徑先，遲啲北角起埋板道再連到去灣仔

可以係:
例如林村<=>太和/大埔墟 同埋 錦上路<=>西鐵站
呢啲返工完全上唔到車嘅路入手
錦上路完全係災難級 遲早都要再規劃

60都有啦，不過馬路

正常2.30

你計速實錯啦
50係大部份車想踩都踩唔出

雖然唔想share01
不過佢寫既其中一篇野冇錯：
環法單車賽（Tour de France）選手若能達到平均時速45公里，表現已算相當出色，而一般業餘單車手的平均時速大約只有30公里。這些數字對美國單車選手米勒科雷奈克（Denise Mueller-Korenek）來說都微不足道，因為她最近在單車上踩出時速296公里的驚人速度，破了健力士世界紀錄。

唔好好似大陸咁單車行人共用 超危險
但應該唔夠位開一條單車徑出嚟

rb 平路30左右

你有潛力先會有共享單車
市區都冇咩單車徑
依然唔會放到喺市區
批咗啲資助比共享單車壯大
自然就可以解決

堅尼地城去筲箕湾海岸缐本身已有些路及公園可以輕易連接 , 我都好想接到小西湾 , 只不過係怕上唔到柴湾長命斜 , 要起段海边路接杏花邨咁才接到小西湾。

十八區單車徑一定條德政 , 一來環保減廢 , 二來提倡運动 , 三可減少車友踩馬路做成危險 , 四可衍生小型經濟 。

正
其實如果可以將海濱由鯉景灣一路連到灣仔都已經好好，到時跑步一定好爽

50應該係rpm啦吓話

贊成！係好事！
日日運動身體好！

good suggestion

似係
無練開車嘅人通常都低迴轉到50左右

多舊魚
容許單車踩馬路未得囉
美帝國洛杉磯都係咁

不嬲都可以踩
安唔安全又第二個問題

依家香港都可以單車踩馬路喎

全民罷鐵

我想要單車徑啊

絕對要

支持支持
單車撚表示強烈支持

仲有新鴻基封左澳景路！還路於民！

無可能架
當中INVOLVES 好多土地行政問題
收地? 唔係逼切性 有APPEAL 政府一定輸

單車徑先有用，做到文娛設施配套+跨區交通既作用
觀塘音樂噴泉，元朗幾億起條行人天橋果啲先係真正大白象

行動post啊
唔好鬆懈啊

其實歐洲甚至台灣果d都係規劃好有晒泊車位

係大陸d閪人先唸到偷用公共地方黎做生意，仲美其名共享

其實路邊/慢線加單車線更好（油綠色）
近十幾年外國都係咁整 好過獨立單車徑

整得到真係德政

上水粉嶺段叫做完成
但中間長期斷開整路

大推呢個，超緊要
難得光復咗區議會，就要善用資源令各區單車徑可以互通！

歐洲有單車升降台 似山頂纜車咁上斜

個期整好好似已經係2014年0既事, 到依家都冇其他進展

供求問題，對單車無要求就會共享/租
有要求想自己買車就唔會買到一千樓下
講真一千樓下啲車好垃圾，踩兩踩就壞，整完已經夠買架好嘅

十八區鄧寇克大行動

所以問題係唔夠人踩 唔係冇單車徑
美帝國洛杉磯D車識避你
香港唔識

我細個幾歲已經聽話荃灣會起單車徑入屯門，而家就黎三十歲搬走咗都未撚起

Agger
香港咩都落後過美帝國

50好撚快了
美國計平均通勤速度約25kph

香港阿叔應該～20

仲可以減肥 有益身心

岩呀 完全同意

大埔至粉嶺段其實一早起好咗，不過起龍山隧道又掘到爛晒

不過要小心班廢老大陸婆用電動單車剷嚟剷去

聽左十幾年
鐘意踩單車，但係唔想踩馬路

香港唔合法

遲早要的

支持！！

主要係唔駛揾地方擺同自己拎

連唔到去東涌

我都想踩單車番工

香港的士佬紅van佬都夠撞死你

主要難在城區，荃灣九龍同港島北係MISSION IMPOSSIBLE

龍山隧道
諗番起d野

單車徑都唔係大問題，點樣杜絕啲仆街偷單車先係重點

利申：將軍澳居民，俾人偷咗兩架

之前ofo個啲又擺到周圍都係
但locobike 個app，我見成個市區都紅色
實情係點 ? 想幫襯吓但自己個區又無

其實我好想改改條法例
在單車徑以外的地方要落車推真係好有問題
真係遵守的話成日都要推好唔方便
而且根本冇乜人會守
應該改做冇單車徑的話可以照踩
但唔可以太快

香港唔知要幾多年先追得上歐洲
說好的超級單車徑講咁耐都未有

要有CCTV嘅泊車位

locobike 好似限定新界&新市鎮嗰啲有單車徑嘅地方

只要而加屋園設施規劃好 屋園附近 起碼一個屋企都有一個單車位
設計好 唔會比人亂偷 其實可以好好
我信得過真香港人唔會偷單車呢樣個樣
區議員可以由呢d單車連接區接區做起 唔駛依賴交通 起碼番到自己區 唔駛轉車 用自己對腳

以我所知係大圍去元朗沿岸整緊一條單車徑
但係工期10年 如果全港都有唔知我有生之年等唔等到

踩單車過海不是夢

士佬紅van佬迫埋黎焗你停
大貨車拖頭fing埋黎送你上路

gchi

你想跑步返工？

青馬大橋下層平日無車行可以開放俾單車出入大嶼山，欣澳青衣兩邊起條接駁路就得，睇政府有無心做姐

完全同意

攞新大嶼d錢攪呢d ， 香港人就唔會瓜瓜叫 （ff緊，）

得確離島區唔需要連接
其他區都有陸地連接，最多拎架車坐渡輪過海

仲要有優質泊車處，可以防盜既

Push
希望佢地做野

１０億一條橋可以起到幾多公里既單車徑

村屋撚表示極力支持

運兵徑

我大圍返工，好需要，如果可以日日踩單車返工，可以練腳力，又可以減少車費支出

順便做運動

1. 起單車徑，連住工業區單車迷你倉

2. 規管電動滑板車速度上限，容許係行人路同單車徑踩

3. 容許單車唔拆轆入閘

4. 開班教老人家同街坊用互聯網，裝連登app

推爆！

所以政府既作用就係脫離市場投入資源

使咩開呀跌下就曉

10年後 仲要唔知會唔會又delay

歡迎呢個的確利民，區議會班建制狗拖左好耐

單車係環保的人力交通工具
減少汽車廢氣排放
增加市民運動量，令市民更加健康同長壽
提高生活質素，變成更宜居城市
單車運動員有更多訓練路線
總之，十八區單車徑，哩項基建如果成功，會威出國際。

單車L不嬲大晒啦喎
衝紅燈撞人冇車牌冇保險

仲要玩

講下遮
第時見到有打工仔踩四輪單車唔好笑please

港島無得踩

推，一早想咁，以後返放工唔洗人逼人

一早要做啦!! 推

留名 好想踩單車去全港

總有方法

係就快

多單程徑咪少咗出馬路囉
係政府政策戇鳩，單車只可以馬路行

利申：至憎單車L

澳洲兩億港紙起左2km，仲要係架空果集
澳洲地盤佬日薪兩千港幣左右

Agger
單車徑起得好有邊個想搵命搏

可以教你踩，好簡單

學外國咁馬路set一條細lane俾我哋踩就得

海皮都得既
但係屬於公園範圍又唔俾踩

我試過係london 同amsterdam 咁踩法，真心淆

巴打知唔知做唔到既原因係咩?
因為優先次序比建制推好後?
政府唔願意做?

而家用民意迫政府執行
唔係既話政府想求區會幫手通過既野
全部都reject

果種設計一年死好多人

一年一度環港賽

那有咁多地方
旺角人行都迫啦
唔通縮少一條行車線咩

但贊成~
但係市區要搵位起
唔係咁易

會泊哂車

推呀

Veloway真心正同快過搭/揸車
香港細其實都幾易做
主要幹道整條veloway，重要交叉位先整出入口

你啱 其實冇位泊都係問題

單車泊位又唔夠
但又起單車徑
咁同政府幾年前推行電動車但又冇充電站有咩分別

就好似起咗條路軌但又唔起車站咁

各區區議員爭取番多幾個單車泊位先啦
做到度度都有單車泊位
先會有人肯用單車
你估個個都屋企成千呎夠擺單車咩

個條野用黎限速同埋指定位置比行人橫過單車徑架
唔係既話真係日日都單車撞行人都似

d垃圾大白象又鬼死咁快整，惠民野又唔做

+1
但九龍嘅路應該做唔到單車徑
但啟德機場跑道新發展區可以做

人地外國遇到問題係解決，香港成日遇到問題係話做唔到，有人反對，唔諗一個可行又少人反對既方案

好耐之前政府係有計畫過呀，搞搞下不了了之

荃灣去屯門果條？

練你上山腳力(set 1波)
設計條路係大衝落斜再上斜，可以慳好多力
落車推車行
兜路
隧道

想要邊樣

一千已經好平，岩士唐部車都十雞

我鍾意

借鑑坡仔, 有個共享單車停泊處
唔可以隨意泊單車, 起D 多層單車停車場
擴闊行人路+單車專用道路合併, 缺點:多燈位停
馬路劃出單車專用道路, 缺點:左線多巴士, 多斜路(解決, 引入電動單車

條黃色柱識郁還好

舊個隻硬柱害死唔少人

連接左新界各區先講

廿蚊日都要五千日先買到靚車

應該唔止了

Good point. 現有既其實都麻麻
啲路鋪得衰 凹凹凸凸咁

只要有夢想，凡事可成真

但首要加強踩單車人士安全意識

加開黨鐵站既小巴巴士班次

支持呀！

哦, 我係吐露港果度, 跟住啲車隊個尾囉

如果阿叔有20 , 我諗 我40應該都有

傻仔 無人叫你買10萬蚊部車
香港有幾多個有咁多閒錢
一般人1萬內都大把選擇啦
代步咋 唔係操車啊

推推推

小弟可以義教中學生

我嗰區講左成六七年
有啲最近一年先開始起

期待

同意成日好想踩車

你當練體能啦！！總之有路就會有勇者踩架喇。

用軟膠做神主牌啦
其實單車撚都要有d操守
去到果d位其實要減慢
除非係條路設計有問題同盲點
d人好遲先見到有神主牌there

可以出埋電動滑板車牌照就好

單車徑咪可以幫我地增援同徹退囉，點解唔做。

呢個直情好啦

作為司機渣車果時見到d人馬路上踏單車真係好撚驚，驚佢突然仆街/過線(兩樣都親身試過,差d車撚死人)

平時出門想過隔來區買野，行去搭車都要行三個字，加埋等車時間同行過去差唔多，如果有單車徑過其它區更方便

加上而家好多d 電動車，陀飛輪用來代步

～35
我個個禮拜踩吐公

其實最緊要有政績做到出黎，真係有野做到市民有眼睇，地區野有心做嘅不論禮義廉定非建制都做到

可以roller仲正，又唔洗泊車

怒推

有得諗

特别上斜成日好似唔夠力咁

而家共用
吐公長期有人roller

收地問題

環新界講咗好多年

全民單車 身體健康

好想踩車返工

想係港島踩單車..

點過海。。

平買貴用同貴買平用啊
一千樓下真係好多問題，一係拎去整，一係就踩兩踩放棄
買架二三千蚊，踩返工兩個月已經慳左交通費回本
我架車踩左三年，車價加保養維修係五仙一公里

想票

期待咗單車環港好耐了

支持！單車搵李慧詩推廣吓

支持
區議會我地大哂
好易有共識
今次做得過

最本土嘅共享單車都唔識

林奠當年話13年完工
但呢幾年先起左北區去大埔段
北區出元朗段，屯門出荃灣段完全無左
正仆街

踩埋上月球好唔好？

過海/ 長距離就乖乖地去返搭車啦

呢個好支持
但香港市區咁細
本身行人路同馬路都唔係闊
額外再分多條單車路就會好窄
有咩解決方法?

呢 d 一定要推啦
將香港變成第二個台灣

推！
推

咁都諗到！
出色

我住新界區，租單車係方便，試過做個project係新界做，真係租單車去d point做，d同事做1日，我做半日搞掂

依家多左租車會好d, 但長遠可考慮係公屋揾位置俾人泊單車，方便返市民。

我諗過1個痴線既計劃，如果香港多人用單車返工，就單車場當車場咁管，請保安去幫手管d單車。

呢個好建議

問題係貴單車驚人偷，香港d屋又無位放，只能諗摺車。

其實係有。只係一直未整好

推啦

台灣係機車多，雖然同時好多單車

起碼大區同大區之間整，揀外圍比較闊嘅路做咗先

例如荔枝角去油麻地，通州街--> 渡船街

所以又loop返去要配套足，要有CCTV泊車位依樣野
好多野要一次過搞

Push.

又唔使一萬呀？
平平地去decathlon 買千幾都有部

上水踩去大埔都成個幾鐘
如果尖沙咀返上水...

單車友表示g持

其實2-3千都唔係咩大數目

如果有路踩到去碼頭，上船又點睇

出馬路就可以衝燈亂咁撞人咩

所以我先諗揾保安睇場咁做，泊車費可以好平咁做，泊得多就圍到本。

cctv可能要係開放d商廈天台俾人放單車，咁天台有cctv先得

其實有得冧，你自己嗰十公里生活圈已經cover咗好大area, 例如柴灣去中環都係10k左右。而且十公里都係踩半個鐘，快過搭黨鐡🤣🤣

大大力推！！

正喎

睇自己要求就得，有d人有要求既咪玩十萬，我無要求既咪玩幾百囉。

就算我買，我諗我真係做得出買架2手返黎自己除鏽噴油翻新架車

人夠多放保安應該無問題，初期人少難啲

老實講兩三千d車已經好唔錯啦
再貴既車其實會好似玩音響一樣，比更多錢同回報比會愈黎愈低....

朱凱迪參選立法會其中一個政綱係正視單車為交通工具
法例同設施都要改善

新界北？沙田，大埔？

大鑊，廢J唔識踩單車

以前嘅神主牌直頭係鐵造

其實唔止單車架，好多野都可以洗牌再黎過…

我細個時香港既樹木係有分四季架，真係會秋天有黃葉，冬天有枯樹，係政府懶執葉，改晒種常綠樹

優點當然係行政成本低左好L多，但個城市再無四季，再無浪漫既環境，變到一式一樣…

ps. 民建聯連飛絮都投訴

支持，loco bike 咁支持運動，一定要好好宣傳！

以前返大埔/馬安山真係可以單車返工

早排個間Locobike囉 其他不了

荃灣整緊一小段
而家攞哂17區，希望佢哋真係會做番出好戲

啟德新發展區有得搞喎
起條沿海跑道單車徑

仲有，香港日照算多，其實好多地方都可以加太陽能板，年中慳唔少電能。

十八區唔敢講
At least 整返好呢類嘢先

西貢去馬鞍山cut左

我覺得可以放寬電動改裝單車限制

要做就快，功績上唔可以輸比建制

真，九龍城區有單車徑既話，好多地方都唔洗坐車

參考下荷蘭啦屌

快撚d搞啦 屌 沿住維港搞左條先

今日搭車路過，果到成大片地咩都未起，根本就應該規劃好d, 住果區如果返東九龍，根本就可以單車返工

荷蘭，丹麥，台灣都唔少呢d野，日本係東京大阪呢d大城市外其實都係咁

快啲做，應該做，馬上做

九龍表示好撚慘 好想踩單車

埋

炒左埋去就真係要立神主牌啦

我記得幾年前高登已經有講沙田去到屯門係唔連貫
要出市區都係難上加難

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

其實元朗真係好需要一條去北區

失敬

啟德新開果條承啟道
好闊，根本可以攞小小路用嚟做單車徑
再連埋跑道起條沿海單車徑
一定好靚
又方便環保

是

之前買左部單車，點知無咩地方可以踩，踩馬路又唔敢，有就好呀！

by the way

借位宣傳下自己個app
香港地投票 - 黎投票吧！

好提議

以前鐵個幾條分好開，正常好難吵埋去

有單車徑，就自然會有單車鋪

講咗十世都未有 靠區議員了

Push
單車徑好呀
唔洗睇尚鐵面色

其實九龍港島咁多山路斜路 就算整完會唔會好難踩

11.28 愛丁堡 鐘樓
12.2 廣告界五天罷工

去過荷蘭 佢地嘅單車配套真係好值得參考

推！！！

仲環保tim

推 推 推

大力支持
一來唔依賴黨鐵
二來綠色生活

做到好似韓果咁就正啦

來源自林琳個fb page。

17區加埋夠唔夠起 海水化淡廠？

講左10幾年

我住紅磡, 近呢十年其實政府都收返唔少海濱, 維修過, 土瓜灣又起左條路去九龍灣
其實留D 位比單車行, 已經可以去到尖沙咀同觀塘
不過呢個濕鳩政府淨係日日同有錢佬度下點CAP 水鬼理呢D 野

建議，但好似有某d區連去另一區得高公
所以實行上有難度

[size=6]支持另在紅隧另僻一條有冷氣的通道給行人，咁就可以方便遊行，冇地坐都過到海了/size=6]

呢d真係垃圾

就算條柱識郁都會害死人
對於新手嚟講呢條黃柱係惡夢
利申: 試過撞落係黃色柱度，手手腳腳損哂

香港太多人唔自律
用私家鎖鎖車、爆鎖據為己有、將啲車破壞嘅人太多
再咁搞落去可能又死多一間
講真，香港人唔值得擁有

Be water!

唔好意思，借個位人手推篇文

（盡公民責任）登記完做選民仲要登記做陪審團！

你呢條單車徑既作用係咩？

係都第一件事官方合法化各區連儂牆先啦
真正光復連儂牆

Ok喎呢個

Sor 借位 求推
［新職］歡迎各位手足轉職幻彩魔法師

唔使特別怪責香港人
去過咁多地方
全世界除咗日本冇乜地方成功搞共享

日本同埋美國都有
記得去華盛頓火車站嗰度 有個超大型地下嘅

個idea好吸引但點會真係有香港政府

呢個可以靠18區議會做野
之前大埔到上水搞足好多年先搞到, 就係班仆街唔做野

依啲咁就真係惠港建設
雖然實際上好高難度

我都唔知邊條on9批佢起到咁短
起馬要駁通返零零碎碎果d路段先 唔使下下踩少少又要推車

近排做咩事？休息？

成日有狗哩埋捉人先仆街

明天我都唔知會唔會係世上，十年後......

當然有難度啦, 但係如果成功左既話, 會係一個超大既政積
希望岩岩當選既議員見到, 大家一齊努力D推動, 同時參考下外國成功例子

比我地嘅手足locobike生意啦

唔想再搭黨鐵 踩單車番工 又唔怕塞車 又健康人生

1125為左慶祝區選大勝大埔全部免費

好名

曾生年代已經試過，不過因為村原因而失敗左。
但係而家區議會在我手，可以再試。

下 一年幾多大白象工程要市民硬食 依家推有用既野會唔認數？

想問下咁多位元朗出上水會點踩
想元朗踩出大埔

淨係新界都搞唔掂

有好既設施同完善配套就自然多左人有單車

剩係連左北區到馬鞍山

勁踩王

汀九班豪宅撚反對
應該呢世都唔會有

n年前已經講緊

單車通勤
全民做運動，減少碳排放

你開咗條路就自然有車架啦

真
踩下又要落車推
真係煩

一陣變左迷你電單車

我都炒過落去條爛鬼柱反彈上嚟個下成架車炒落地

超級單車徑終於有望

各位
我已經知道有路就有車呢個道理架啦
如果係回呢句既話就唔洗再覆了

唔識踩都支持

好想踩單車返工

g持
九龍仔表示想喺九龍踩單車

推啊
推到俾黃絲區議員見到

屯門呢邊啲人好想要
深井啲人反對

應該無咩可能

有得諗喎

贊成呀屌

831

夏天唔會踩

岩

我要港島踩車啊 半身短程已經係電車快過巴士
繁時就真係行可以快過電車

Push. 起咗咁多呃錢橋，畀單車徑接駁埋啦！

唔好搞啦迫住要係單車徑踩…
大部分環境馬路安全過單車徑，單車設考牌同懲罰制度重實際

科學園個邊有成套單車徑系統，日日都會有意外發生。唔計跑步撚個推，剩係弱智單車手已經害死人。亂cut線，逆線，突然u turn/路中心急停etc，連要靠左踩都唔知嘅好心就行路

極反對，路窄又多無安全意識嘅人，通常意外都唔關快慢事。
同埋車隊冇地方練車

agree
車都冇得練，迫晒上單車徑又話我地快影響到人…

又環保！

推啊

共享單車做唔起冇咩用
個locobike我未成功用過一次本身數量唔係話多，搵親都比d仆街私鎖
舉報又冇用

屯荃真係堅正, 景色優美, 如果起到應該正過吐露港

［還區議於民］區議會可唔可以搞過海隧道增加單車行通道

Good idea

齋計南區
田灣薄扶林已經唔洗搞

講咗十幾廿年囉⋯⋯之後無咗回事

共享我都用到唔少次...

不過d車真係太唔好踩
我踩自己架小摺直踩廿公里都輕鬆過踩共享點幾公里...

早兩日都諗緊呢個問題

再推

我成日發夢都諗有冇得電車同單車徑共用住先，雖然有啲危險
沿海傍其實真係可行，有啲位可能要加cantilever deck，
但最困難都係要跨區合作，一係搵人舖定路入規劃署做高層

利申港島住港島番工，宜加喺荷蘭幫大家實地考察緊
再利申好憎個啲電動車電動滑板

17區

離島連唔到

其實咁多人有興趣有得搞，不如大家一齊寫份計劃書畀區議員？
我唔熟香港單車徑，但住過丹麥同荷蘭，對單車徑設計有少少研究
印象中大埔沙田大圍馬鞍山依四區單車徑算連貫，有無熟依幾區單車徑嘅手足一齊傾下點改善？另外大西北係咪都有機會做到？
Tg傾
Tg@yigasheikah

九龍同港島都應該難啲起到單車徑

要真正連接九龍新界有人曾經提出過用舊火車隧道 不過好似好困難

我都好想有日可以踩單車用自己力量出九龍 從來都唔明白點解出九龍要俾錢搭車 明明沙田同九龍根本就好近

光復區議會後 全民議政應該立即推行！

大家幫手諗下

單車徑好好

變荷蘭

等啲巴打唔洗成日出po話自己行路，踩單車都好丫

正啊 想要

唔係話潑冷水，但係呢d野班奶共親中派都有講過
都係講左幾廿年都起唔到
唔係咁易
一黎貴
二黎多stakeholders多意見，你話行A佢話行B

係有就好喇....

輕輕一推

我都想試下踩單車返工啊

諗起個超級單車徑，搞咗N年

要推上區議會！

推 因為黃柱先唔鍾意單車代步

港島未必做到 路已經夠晒窄
人又多

因為會阻住佢地個海景

早就要啦
歐洲都好多人踩車

西貢嗰條起唔到係因為過唔到環評

強烈建議九龍區加設單車徑
跟本旺角出觀塘都可以用單車直路返工

細過去過台灣環島
可以同你講keep住~20其實都幾辛苦
一般人少少辛苦個種程度應該得15-18

只要確保到唔變大白象我絕對支持
由規劃到招標到起出黎都唔可以俾政府有機會撈到油水送翻大陸
更加唔可以用蝗國建築

從天而降

代朋友發，佢冇連登AC:
作為一個有設計過香港部分單車徑的人，香港的設計有幾個大問題：

1. 原有的道路闊度不足，難以擴建：
根據道路設計守則，單車徑一般需2m/4m闊 (單/雙向)；部分Special case可以局部收窄至1.6m 甚至1m左右，但好難獲批。香港本身已經路窄，比較難搞。

2. 斜度限制：
香港多山坡斜路，但單車徑設計的斜度不能太高 (就算上橋落隧道都唔可以太斜)。現有的地方咁多馬路建築物，你冇可能填平佢。

3. 政府內部審批時間過長，過分保守要求不合理：
一般設計要交給相關部門審批；包括路政署&運輸署。當中最麻煩就係運輸署，所有野都以安全理由去話你的設計搞到個設計好唔人性化；例如幾年前新聞報過長度只有1m的單車徑就係個好例子，估計都係過唔到政府果關所以被逼斬到d單車徑一舊舊。而且政府部門一般冇時限幾耐要答交上去的設計圖有冇問題；結果就係每次都拖個幾月，之後亂鳩話你個設計。

如果審批成功之前中間政府換左人，可能又會重新loop多次以前比過你的意見；然後又每次都等多個幾月先答，不斷重複重複輪迴就算係同一個人，都見過會重新loop過d問題浪費時間。

解決方法：

1. 整治公務員文化，區議員與市民監督：
首先政府內部太保守的問化要改善，同埋唔應該再有拖時間亂鳩黎的文化；咁搞法人地搞得幾好的設計都冇用，都會被改到on99咁係咁要停車落車。區議員要一路chur住進度同個設計，最好有依方面背景的市民加入幫手監督。

2. 及早規劃，必要時起橋起隧道:
新工程/道路改善工程時，儘量預留空間起單車徑 (好多公司都做緊，但都係要有議員市民監督個設計)；必要時可以起單車橋/隧道，不過要睇住個開支。講真，依加講緊ge係長遠發展；如果本身係打算起個行人天橋的話，咪比多少少錢起闊d條橋將來可以加單車徑係上面。

其實講到底，個重點都係香港的工程文化同土地規劃問題；雖然唔係一時三刻可以改變到，但議員同市民監督的角色好重要。

至於單車問題，你有單車徑人地自然會買單車啦；再唔係咪規劃停車場果陣要求劃分部分位單車做拍車位囉。一切都係政府規劃問題，有心推點會做唔到

你個friend
工程狗

不過要搞得掂公務員文化，難撚過真普選

真!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

市區L好想踩
推

Agree

香港有地起單車停車場先啦

以下係日本福岡影既

推！

上面講既都係小問題
係施工同土地方面牽涉班原居民鄉紳
條單車徑大過佢條單程路既話又反面
分分鐘擺大磚封路口

新界不過港島九龍啲路點搞

connect海底隧道

屌講起就嬲
講撚左幾耐？
大埔到屯門嗰條起撚左去邊

其實我覺得好多所謂大白象, 係個過程有問題而唔係個項目有問題, 例如招標過程, 個 Contractor 同超資.

城市規劃問題 好難接到全部區/市區
就算好似巴西咁沿海起條單車橋 放喺香港肯定貴到仆街變大白象
仲未計小巴巴士的士黨鐵出嚟反對

要呀咁樣以後唔洗去撚大圍先踩到單車

環島果啲上上落落，邊快到，
又遠

其實講唔得個d有無去過日本？

唔係一早提過咩？

或者同時加強下意識同單車文化先
HKU有啲hall會玩下半夜踩環香港島，
其實都可以好似馬拉松咁搞大佢一年一次

成日都認為香港係需要一套完善嘅單車政策

由硬件上嘅規劃（單車徑、單車停車場、單車練習場、單車保養設施、政府主導嘅共享單車服務等等）到軟件上嘅支援（推廣單車通勤、管理共享單車、管理單車違泊、安全問題等等）

香港而家最大問題係政府過時嘅交通同規劃政策入面，將單車視作消閒/運動工具，所以所有嘢十分消極。純粹叫擺啲嘢交功課喺度就算數。連低B bike都愛理不理咁，結果就仆街冚家剷

同埋單車呢樣嘢，現實嚟講主力喺新市鎮入面發展好啲，除非市區真係鏟咗區重建，如果唔係見唔到有咩位起到單車徑。

監粗喺馬路側邊起，到時整到倫敦咁人車爭路，得閒啲貨車佬炒低幾個咁仲衰

絕對贊成，減低單車上行人路撞到路人嘅機會

一定有

你叫發展商撥返一定數量嘅商場/住宅停車場位攞嚟俾人泊單車，再加埋用地下單車停車場已經兩個世界。

福岡大把位所以唔使咁做，但地下自動單車場喺京都同東京都做緊

幫手推上去

咁樣我地唔洗靠港鐵

其實講真停車場大吧位啦
單車咁細部

唔好講笑，有次係London 踩爭d 俾個的士佬收皮

條路冇咁闊
其實可以整好啲單車徑駁落去普通馬路嘅設計嘅
反正冇單車徑嘅地方都係要踩車路

我(喺馬路)踩咗咁多年單車
而家啲師奶阿伯踩單車都識得踩馬路，仲守返規則
問題係政府咁多年(10+年)嚟都冇好好管啲人點樣踩單車/用單車徑 etc
你哋睇吓而家單車徑仲係咁多撚人跑步/散步就知咩事

btw，呢個概念好似 2012 年嗰時，熱狗已經提出過，但唔成功
希望你真係搞嘅話，就搞大啲

搵人幫手嘅話，可以搵呢啲組織：
香港單車資訊網 HKCI
Hong Kong Cycling Alliance

倫敦有年有個迴旋處嘅單車線設計得唔好，連續死咗 5 個人

高速公路意思會錯，因為唔係 grade-separate 同高 design speed，蠢如英國淨係叫到超級公路

個人傾向改善大埔道，但而家有個好好嘅契機，就係獅隧翻新加第三管，會加連接通道去現存第一同第二管做緊急疏散同消防，可以睇下點處理車路同行人單車NMU。

以前試過喺倫敦租santander cycle一次，由Camden踩到South Kensington
俾到我個感受就係，將一副血肉之軀推動嘅工具同用汽油推動嘅嘢放埋喺同一條路實在好reckless
相反Amsterdam大部分都係separated path，感覺無咁可怕
日本就相反，踩單車唔可怕，不過行路就可怕啲，去過京都就知點解

[edit] 獅隧加管會移巴士轉車站位，所以亦有機會改善當區連接。
要起新路特別山路，考慮埋單車會冇咁幻想。

點都好過元朗17億天橋先

依樣野其實都講左好撚耐
大白象工程佢地就係咁起

日本踩行人路合法 多馬路 地方大 行人相對上少
香港完全相反

起地下停車場解決偷車問題

日本多窄路過香港，好多路行人路都無。

好多日本踩單車嘅路係咁，連單車線都無，行人路都無，一樣咁踩。香港人係點都有籍口話唔得的

一早就要搞 又環保 又慳錢

點同呀，車嘅流量，行人嘅使用量，都唔同

你講到呢種日本嘅condition，我諗放係香港只有一d圍村鄉郊地方先做到

單車行車路呢d都無話唔得嘅，但唔係話個個位置都得囉，你係市中心咁搞出事架嘛

巴打你諗下
香港啲車多到咁 大部分都係主要道路 有邊條路喺googlemap入面影到無人無車先得架
好簡單你荃灣入屯門 得條青公 啲紅van揸到幾快你知唔知 單係條青公已經死過幾個踩車嘅
通常踩車嘅熱點就係飛車嘅熱點
青公 大帽山 鹿頸
唔係籍口嘅問題 係親身感受已經好難去實踐
一係全港擴闊馬路開多條行車線 一係沿海起條單車徑
單係行人路踩車犯法就已經on9 未到去單車徑已經俾人捉咗啦 我就俾人捉過啦 仲要上埋庭

喺香港未有單車徑嘅地區去搵一條行車線嘅空間去整單車徑真係好難，外置高架單車徑嘅話要時間規劃、協調各方面再去計算成本，要相當長嘅時間去搞，仲未講有無人肯去搞

推到香港變到世界第一單車之城

搞個單車遊行搞大佢

無人機/ 個人電動載具 法例都要有update啦

go bee bike

喺外國的城市直頭在金融區封了一條行車線變單車徑
你試吓諗吓如果香港中環金融區封了一條行車線變成單車徑?
如圖:

美國係靠右行咖吖
這是一條單程路
最左線(最快線)由行車線變成單車徑
最右線(最慢線)可以給巴士上落客
仲要有一個獨立的單車交通燈

無人機可以點幫到抗爭？

咪以為日本無車，成日踩都係旁邊有車焚過黎，貨車都有，唔好以為香港真係好特殊先得。

真正問題係香港人駕駛態度，態度好，配套唔掂都得，態度差，起咩都死

咁邊個地方都有呢啲人，問題係香港道路設計完全無考慮過單車，日本都可能無。但日本路多，就算車多都可以上行人路，好多條路都可以通向一個地方，相反香港好多地方都係得一條馬路可以去，車流量多，危險性大大提升。
西沙，清水灣道，林錦粉錦呢啲路，可以點搞。

我去過好多地方踩，我真係認為香港好特殊

日本好多時候係踩咁嘅路，無行人路，好多連路側帶都無，但我地日本揸車一定以人為先。
利申，車牌日本考，我地揸車concept 真係保障行人為主，所以我地基本上好難理解點解香港揸車嘅人可以砵尻單車L. 我地個警号器唔係咁用。

好撚支持, 九龍人一直好想有單車徑踩入新界

agger

忠誠勇毅進 心繫黑社會

唔關抗爭事都係要update啦，無人機同電動載具都好易犯法，根本d法例就outdate

actually 中環至梅窩慢船可以上單車

絕對同意

黃色經濟圈
連交通都黃色

真係諗諗佢。

放寛電動滑板車好過啦，以色列特拉維夫成日有人用黎代步，德國有heimat,燈，同買保險登記就比你用

現有的新界區單車徑最好先移走那些膠路柱。
市區單車徑只要建在後街，只要將一邊路邊違例泊車位收回，劃條缐就可以很簡單做到串連。

可以同時進行 有單車徑踩板都方便

p

推到區議員睇到

認真 仲可以順便做埋運動
少d搭黨鐵同巴士塞車忍屎忍尿

利申 北區撚

好呀

提倡全民運動

支持，想踩單車返工

香港地投票

香港人唔可以再慣性沉默🈲❌
一起發聲，讓香港人習慣投票表達意見吧

單車撚支持

香港其實好細 絕對可行

呢類有實際建議又有用既post永遠上唔到熱門

返工踩單車
環保又慳錢

可以令更多人變埋單車撚

順手可以每日做運動

新任區議員幫手做呀

支持 平時踩單車都要搭黨鐵先出到將軍澳

快D做

次次過都有啲緊張

新任區議員幫手提出啊

可以改闊小小

返工(近既話)返學用單車
唔駛依賴黨鐵
真正黃色生活圈

屯天元唔搭黨鐵真係冇咩選擇

小弟都係個單車友，中學ies就係做單車交通工具化。以我十年踩單車代步嘅經驗可以講，全民單車代步至少係香港係唔work。
一：唔夠位起單車徑。香港其實淨係得新界做到主幹單車徑，而且大部份都係入唔到區內，所以最多只能夠作為區同區之間嘅橋，並不能真正連接區同區，即係踩單車好多地方唔方便去，大部分人嘅積極性就會下降。
二：承上，踩馬路。首先，香港法例寫明騎單車者同駕駛者一樣都係道路使用者，但現實係揸車嘅同差人(六月前)都係無呢個concept，小弟自問技術ok，熟識交通規則，但都試過幾次差啲比人收皮，更唔好講有啲仆街會專登黏埋你度，迫鳩你、明明無野但係鳩響安想嚇你……小弟有經驗仲叫應付到，但憑我觀察，大部份香港踩單車嘅人技術都唔過關，更係完全無交通規則同使用道路嘅concept，咪話出馬路，呢啲人係單車徑都會炒埋一碟。所以叫人無單車徑就踩馬路其實會害左好多人。
三：香港天氣。香港冬天濕凍夏天焗熱，夏天踩兩個字相信大部人都已經成身汗，小弟當年中學生仲勉强可以唔理其他人成身臭汗入班房，但返工一定唔得；冬天踩都會出少少汗，但由於濕凍，其實都會好唔舒服，而且冬天踩車體感温度更低，中學個陣好多平時有踩單車返學嘅同學冬天都會唔踩。所以天氣因素會令好多人唔願意踩單車通勤。
四：泊車。踩車就要泊車，依家好多地方已經周街泊，再全民踩連街都無位泊，但試問你又去邊度混地方整停車場？又係土地問題。除此之外仲要考慮偷車問題。

總結，香港嘅環境根本地導致無可能全民單車代步，基本上只會有中意踩單車嘅學生禁做。

建議：
1.開放電動單車。但要12歲以上去參加個一兩日course再考到牌先得(政府一條龍搞，免費考一次)，程序可能同考電單車類似，個牌計分，啲分同車牌共用。電動單車只能夠係單車徑同馬路開電，並且入口個陣限速30km/h。
2.教育。中小學pe堂教踩單車同基本交通規守。賣廣告話比大眾知係馬路上單車同車其實係有相同地位，迫鳩單車係會告你危駕(政府真係執行)。
3.學生買單車政府資助幾舊。

題外話：要襟用嘅單車至少一千，舊年幫人係淘宝買左部連運費七舊嘅單車返黎自己砌，見出面賣千幾，呢個質素係可接受嘅最低程度，部車太廢會好多問題，包括安全隱患。
同埋唔好係單車徑學單車！

連巴士都係黨鐵巴士

元朗去上水仍然無單車路

最近兩個禮拜天水圍臭河條單車徑重鋪左，令左好多，之前凹凹凸凸好似踩緊mtb咁d黃色柱都重整過無以前咁密

黃柱係迫你落車推唔好再踩
但諗嗰個都戇鳩
幾步路包括過馬路，完全冇人會想落車推

應該全面檢視法例
起碼可以跟行人綠公仔可照踩住車過馬路
其他危險位學汽車劃讓線/停線同減速標誌

如果真係踩過去都幾遠

軟件硬件都要做

起緊俾啲耐性，早排經過見到開始成形

以後元朗天水圍之間係踩單車 諗起都幾正

港島區有個環島遊單車徑或者沿住電車路都好

不過搭電車本身都幾好

我踩青山公路都係1hr only

港島區好需要單車徑

推到區議員睇到
做實事!!

難度好高
啲路太窄 又多山

我都知 所以逐步逐步攪
最起碼肯攪先

其實係

所有區議員推呢個唔該
佢既重要性係你地以後想像唔到

好想九龍區就踩單車

四年整到50% 都好

死黑警仲唔死, 18區通晒

之前唔係講過，因為有d地區反對，連唔哂18區?

想知而家仲有邊區會反對